成龍親解「離開」荷里活原因 因演夠香港警察：我不喜歡重覆！

由嚴嘉執導；成龍、阮經天及鍾楚曦等主演的《神探蒲松齡》近日登陸巴西網上串流平台，成龍還接受當地傳媒訪問，他除了談到戲中的角色外，還開腔回應近年鮮有參演荷里活電影的原因。

現年66歲的成龍演出過超過100部影視作品，而他與基斯德加（Chris Tucker） 合演的《火拼時速》（Rush Hour）系列電影更大受歡迎，讓他成為其中一位能在荷里活取得成功的華人演員。最終，成龍更獲得第88屆奧斯卡終身成就獎，是首位獲此榮譽的華人。由成龍主演的《神探蒲松齡》近日在巴西網上串流平台上線，他接受當地傳媒《Filmelier》訪問時還解釋了近年「放棄」荷里活的原因。

由成龍與基斯德加主演的《火拼時速》系列電影至今仍深受荷里活歡迎，甚至不時有外國網民討論該系列會否推出第四集的可能性，可見這部作品對荷里活有很大影響。然而近年成龍鮮有參演荷里活電影，甚至把他的目光放到中國電影市場，但成龍近日卻稱「他從沒有離開美國」，只是「找不到合適的劇本」。

成龍繼續補充：「在《功夫夢》（The Karate Kid）後，我收到很多劇本，但角色總離不開演香港警察，所以等了7年時間才接拍新一部荷里活電影《英倫對決》（The Foreigner）。」他解釋之所以有此決定，是希望影迷能見到不同類型的成龍：「我想確保觀眾可以看到不同類型的成龍，我希望觀眾視我為一位可以演動作戲的演員，而不僅僅是一位動作演員。」

最後，成龍再次希望自己能演出更同不同類型的角色，就像他當時決定接拍《英倫對決》之原因。他還特別提到：「我不喜歡重覆。」，惟他澄清從沒有想過不再拍攝動作喜劇，但只想演出「其他類型」的電影，而他在將來還會繼續接拍喜劇類電影。

咁應該去拍咸片啦，未拍過

唔怪知得香港班黑警成為世界標準

The Foreigner
其實幾好睇
少左小丑形式動作戲

你唔演警察，警察無榜樣，警隊表現越來越差，錯在成龍

你又知未拍過

成龍本身都唔係演開好警察
係做開踩界違規同一大堆槍戰

以前未上位之前拍過啦

係hollywood 無得屌鬼妹就真
邊有人show 9你
中國就唔同
大把支式陰道日日送上

其實唔演奸角真係浪費左佢

收皮就收皮啦
做左幾十年先話唔鍾意重覆
個腦諗撚住唔重覆屌同一個女人下話

foreigner 算唔算表達外國潛伏咗幾多中國特工，平時扮平民開餐廳

花飛滿城春

成蟲都話做香港警察太失禮，我要做公安

同意
睇成龍都係為咗睇呢啲
而且成龍不嬲都唔係賣打鬥
只係會有打鬥成份
唔知點解啲鬼佬當晒佢功夫master

終於搵到個原由係邊

最出名嘅警察故事1就係咁